跪求教睇盤教學

跟人買跟得多
但都係輸多過贏，跟贏既當然開心
跟輸左既，條氣又唔順

如其係咁想學睇盤
有無好心人或大蛇可以分享下教點睇

人棄我取

黃左就唔靈啦 有心既觀察加紀錄 總有野領悟到

買自己對家

😂

進行足智彩的投注心得 我的投注策略先簡介我自己：
（１）我最鍾意鑽研*技；
（２）我是數據分析派的投注人，我相信一切都有數據可尋，相信數據會重復出現；
（３）已無買馬十年，收山的原因是贏了一些錢；另外買馬實在是太復雜的游戲，對腦力及體力都系超沉重的負荷；
（４）買波２年多，盈余仍不停增長，由最初的數百元至今百幾萬；

閑話休提，言歸正傳。愚見認為要作為成功的投注人，當然要有一些必要的因素，例如（Ａ）本錢（Ｂ）周詳的投注計劃（Ｃ）穩定的心理質素，但我以前從買馬及現在買波，都認為有兩個投注人的死穴，其實是必須衝破的，否則都可能幾難贏到多錢……
這兩個死穴就系：
(１)輸了想贏番──驟眼看來，這是很自然的事，但往往就是會令到投注人越輸越多,對付的方法系：一開始已有全盤的投注策略編排，有時間性，有目標，同埋要有上佳穩定的心理，咁就唔會因為“輸緊錢”而影響投注，從而越輸越多。
(２)冷的唔敢買──普遍的人都有一個錯覺，就系熱的會比冷的大機會；或者越熱越穩陣,結果會熱的會買多ｄ，或者訓身都得, 但冷的就算會買，都只系小注, 咁樣就真系比較難贏多錢。因為在數學上（不要忘記我是數據分析派），冷熱的機會應是一樣的（以主勝客勝和局為例，同是１／３）。一條好簡單的習題大家試試：我有＄２００買馬，要買一條Ｑ一拖二，一條Ｑ有八倍，一條有二十倍，你會點買呢？小弟的買波程序是分三個部份：（Ａ）賽前分析（Ｂ）投注（Ｃ）賽後檢討

先講我點樣做賽前分析：
但我就會從以下十四方面去研究每一場波的。
（１）近十場比賽成績；
（２）主／客場成績；
（３）主／客場入球；
（４）主／客場入球模式；
（５）主／客場失球模式；
（６）雙方近五年對賽成績；
（７）下場對手；
（８）傷兵（包括出場陣容）；
（９）天氣；
以上的九個方面，都唔使多解釋的，應有好多師兄做得好過我。但我想講多Ｄ以下的五個方面。
（10）賠率：不只是普看主客和及亞洲盤的賠率，仲要盡可能參考不同莊家的賠率。另外亦要顧及球隊在咁樣的賠率下的以往的表現。另外臨場的賠率變動亦系一個參考。
（11）盤路：不只是最近或今季的盤路，都要看以往對相同對手的盤路，及主／客場的盤路；我亦會歸納以往球隊在同一時期的盤路作為參考。
（12）估計教練想法（目標）：好簡單，就系假設你系那球隊的領隊，你會在今場波定乜野目標呢？當然冇教練想輸波，但都要看現實呢。有Ｄ教練會在某些場次時真系會求一分的，咁當然就會在出場陣容中反映到了。
（13）最近球隊新聞：球隊最近有冇正面／負面的新聞呢？都會對該場球員的士氣等等或多或少都有影響。最經典的一次系上一年歐冠，車路士主場對比錫達斯，車仔球員受懷疑強*案困擾，結果比錫達斯爆大冷。
（14）假波可能性：這點就真的系”估”多了，所以只系一個參考，但相應在賠率上都可以有一些端倪睇到的。
可能大家必定會在“度”波時，用以上某幾個方面去“度”，亦會從某些方面”度”出一個結論，從而去買一場波。但我想提出的是，某一兩個方面（FACTOR)對一隊有利，其實未必全部FACTORS都對那一隊都有利的。往往好多朋友就系因為只看到那一兩個有利的 FACTORS而沒有看到那些不利的FACTORS，從而作出一個錯誤的投注決定。我的“度”法就系：一場波之中，盡可能綜合咁多的Factors，邊隊有利的Factors多就買邊隊。但有以下的事情請注意：周六及日每日都有幾十場波，實在沒有可能全部“度”，故只宜集中火力“度”一些較為熟悉的聯賽（例如四大聯賽啦）每次的賽後檢討中（例如檢討得／失球的模式），其實可以幫到下一次的賽前分析好多的。
可能有朋友會問／罵我，要花咁多時間至贏到可能好少錢，值唔值呀？時間都金錢！我的態度就系：唔辛苦又點得世間財？錢來架，如果冇心思熟慮過就胡亂去投注，咁系咪一個明智的人呢？我以前投注賽馬，都算贏得唔少啦，ｄ朋友會話我“好彩”，但我只會平靜的同佢地講：我唔系好彩架，我辛苦研究時，你地睇唔到姐！我贏番來的錢真系唔系不勞而獲。

今次我會分享我在投注時，要留意的４０個FACTORS。這４０個FACTORS說穿了其實是在投注時應該做的事和不應該做的事，或者可以話系在投注時應該有的態度和不應該有的態度。所以其實是有２０個FACTORS，分開正負（必須／避免）兩面的。
（１）必須：投注過關 避免：投注單頭
足球的賠率不及賽馬，賽馬可以投注在一場的WQ等，可能已有不錯的回報；但波你買一個單頭，可以贏到幾多錢先？所以買波要贏錢，必須要買過關。至於過幾多關才適合呢？我有一位讀數學的朋友同我仔細分析過，其實過三關至四關系最適合的，無論在風險及回報上都算比較平衡。
（２）必須：冷門過關 避免：熱門過關
意思並不是全買冷門的過關，熱的就唔買，而系熱門在賽前分析絕對利好後，同時在賠上又有值搏率就可以買。如果買埋ｄ：１．２ｘ１．３５ｘ１．４……正所謂中左都冇肉食。（但就好似都幾多人會系咁買的，因為佢地跌入左我最初講的的２個投注死穴之一：冷的唔敢買，熱就以為越熱越穩陣）
（３）必須：兩邊過關 避免：單頭過關
這點要分享多一ｄ了。以買一條３串１為例子，每關都只買一邊的話，中的機會率是多少呢？其實只是１／２７。因為每關投注人只有一邊（３３．３３％）機會中，馬會／莊家有兩邊（６６．６６％）機會贏你錢，對投注人好不利，唔中的機會其實好大的，咁點樣將投注人從不利變為有利呢？
如果我在這３關之中，有２關都是選兩邊的，那麼中的機會就會提升到４／２７，比三關只選一邊高了四倍的命中率。但可能你會問：要買４條飛，咁樣回本？另外本錢大了，回報亦低了。咁我會咁念的：冇錯，的確買的４條飛之中只有一條系有機會中的，足足有三條會浪費，但亦唔好忘記，我系有４個機會會贏到錢的，比起只有”唯一”的一個機會可以贏到錢，系咪會有利得多先？另外有關回報少了的問題，冇錯，因為本金多了，自然回報的百分比會細左，但我又會問一個問題，我地買波系咪想“中波”先？“中波”是必須要的。假設有人買一條３串１中了會有３０倍，但有人用以上的方法買四條３串１，到最後中了有８倍，你地會點買呢？我就一定會揀後者，因為要“中波”先最緊要，前者只要“開側”少少，就算有３００００倍都冇中，因為系“唔中”！
（４）必須：冷多熱少 避免：冷少熱多
假設用以上的原則去買四條３串１，賠率分別為：２２倍，２０倍，１８倍，１６倍； 我就必定會２２倍及２０倍那兩條買多Ｄ的，１８倍及１６倍那兩條買少Ｄ，咁點為之多？咁為之少呢？我就普遍會用（４，３，２，１）的比重去買的。即是我在計劃之內會用＄１０００去買這四條三關的，我就會分別用＄４００，＄３００，＄２００，＄１００不同的注碼去買，絕對不會用平均（即＄２５０）去買的。
（５）必須：補本投注 避免：忘本投注
又用以上的例子，可能有朋友會問：點解比重一定系（４，３，２，１）姐？我用（5, 3.5, 1, 0.5)唔得嗎？搏就搏到可以贏多Ｄ嘛。但唔好忘記我地唔系生神仙，當然我地想一投注就中，但如果開側Ｄ，我地可能贏唔到多錢，但至少都唔可以SHU錢呀！若果真系開那條０.５的，就會輸左＄２００了。正所謂中三關都要SHU錢，邊有咁低能架？
另一個問題：就系四條都唔中呢？咁就系賽前分析出的問題了。並不是投注的部份出錯。如果系中了那條０.５的而SHU錢，就系投注部份出錯，因為冇設立補本投注，盲目追求高回報。

想知再講

留明學野

我睇賽前分析